戚其義周旭明係咪電視界杜琪峰韋家輝

天地豪情
創世紀
金枝慾孽
火舞黃沙
珠光寶氣
天與地
真係套套經典

冼倩如？👻

天與地冇得輸

陳豪 林保怡 黃德斌，呢個組合好撚正

即等於杜sir 嘅御用組合，張家輝 劉青雲 同 古天樂

飛女正傳
4 in love
心戰

呢三套覺得嚴重被低估

仲有先生貴性

但係張家輝 劉青雲 古天樂呢個組合好7，又悶又薯

最記得

同意
飛女正傳啲惡趣味同潮文今時今日睇仲識笑

杜蛇啲御用組合係班配角
林家棟 盧海鵬 林雪 張兆輝 邵美琪 天林叔 同埋有個白頭佬（唔係高雄）

仲睇tvb 成班手足比人強姦打死 樓全死全家

依家睇返，以前無綫啲cast勁撚到

心戰 堅正

戚周離開咗tvb 7年

（唔係高雄）

天與地真係世界級

天與地算唔算最top?

黃華和

論好睇係金枝慾孽 故事完整過天與地
不過天與地拍得好浪漫 拍得出嗰種大家都活在過去嘅感覺
第一集家明同Yan嗰段時空交錯已經睇到起晒雞皮

天與地係一開頭去到個呀大嚴生走咗就無咁好睇，可能中途要改劇本，亦浪費咗金燕玲

之後跳到最尾先好睇返

金枝做到雅俗共賞，今日睇返一樣好睇，對白一流

已經收咗皮

無辦法
無理由cut走晒陳鴻烈啲戲 話晒算係佢最後嘅作品
所以後期商戰嗰段有啲亂

劇情緊湊 睇班女人爭餐死 而佢哋爭寵背後嘅理由又合理

如妃前期係個徹徹底底嘅仆街 但係後期失寵又可以令到觀眾可憐呢個人 皇后前期好似冇牙老虎 後期卻係大boss

去到最後嗰集 將成個故事嘅立意提升咗

執迷不悔嘅玉螢同孫白颺 窮一生逃出圍牆嘅安茜同孔武 乜嘢都得唔到嘅爾醇 仲有留喺宮入面嘅如妃 牆外同牆外嘅對比

「不愛宮牆柳，只被前緣誤。花落花開自有時，總賴東君主。」

四個變八個愛過卻愛錯 欠你欠我個個欠了個個

套戲作為愛清劇 實實在在講唔同嘅愛情問題

階級嘅差距
外形嘅差距
自尊嘅差距
timing嘅差距

仲有配角嘅gay couple 叉燒炳驅風戀
有時插入啲黑色幽默位 又用新聞同拍戲 模糊現實同飛現實去特出唔同愛清嘅特質
配樂用好多經典歌 melody fair top of the world close to you
但係唔會濫用

結局用一場UFO降臨 電波中斷
迫大家打破人與人之間嘅隔膜
最後用叉燒炳揸電單車車韓馬利收尾
難得tvb劇拍得出「浪漫」
（雖然戚周劇通常都有種浪漫喺入面）

2000年代後嘅tvb劇 除咗戚周劇 其他都唔撚掂

我覺得套套都大佬級

套套戲都係佢地

佢地而家撈緊咩？

其實張家輝同杜蛇拍完放逐之後好似不和
之後都冇拍過杜蛇啲戲

返大陸拍劇
但係水土不服
一套拍到中間同演員反面 直接違約唔拍
一套搵返以前tvb啲班底張可頤黃德斌拍 之後無晒聲氣

希望viutv可以揼本俾戚周拍劇（雖然戚周以前成鳩日攞大budget拍啲叫好唔叫座嘅劇）

有冇人鍾意妙手仁心2，我最鍾意係鄧萃雯同吳啟華果part，仲要配埋陳慧珊果首插曲，完全feel到果種生活唔如意+生cancer既慘

佢地呢7年真係唔知做過乜，之前見佢地啲剪接，講故事同拍攝都用好創新既手法，好多都係睇佢地啲劇第一次(係tvb)見，例如珠光寶氣橫掃換場景，飛女正傳文青式搞笑，天與地蒙太奇過去現在交替等等，雖然用tvb啲技術表現出黎有一陣柒味，但都驚為天人
仲諗住佢地出到去會有更專業既人，器材可以整到更加靚，點知7年一套劇都冇

上網搵到呢篇訪問話未來幾年會有啲同香港有關嘅劇，但我上wiki只係見到一套律師劇拍攝中

好多時爛尾

eu?
不過真係好耐無睇過tvb劇,唔敢話佢全部垃圾,
因為無睇過,點知佢係未垃圾呢

應該係完全夾唔到大陸果套，所以搞到咩都拍唔出

戚其義入左凱藝娛樂, 同蔡少芬, stephy一間公司
周旭明就似乎冇咩消息?

電視界嘅杜琪峰韋家輝都好多經典

點解唔去viu

Cib, 珠光寶氣, 心戰, 呢三套後期都寫得幾亂, 但其他劇收都得其好好
我覺得個結尾最點題係金枝2, 但應該冇咩人鍾意睇呢套
一開始薄儀話紫禁城既一切都係唔真實既謊言, 清朝大勢已去係改變唔到既事實, 既然所有野都係假, 問點解要繼續留係入面?
最尾如妃幫死左既相菱代筆寫信比高流斐就呼應左呢個問題, 正因為發生左既事實已經改變唔到, 經歷過劫難, 先更需要寫個有希望既故事, 令比人有動力繼續生存

創世紀好撚好睇

未睇過既 一定要睇

金枝2真係唔差 但前提要好記得第1輯講咩先會有感受
呢套冇阿佘又喺遺憾 有佢就啱啱好齊金枝1 嘅3個死剩種

留意過佢地係大陸拍咩
原本有投資人搵佢地拍以邵逸夫為原型既劇集 但套野主演惡過哂導演編劇 要大改劇本 佢兩個就走左 (雖然tvb高層成日搞事 但風氣冇大陸咁嚴重)

金枝慾孽係「宮鬥劇」始祖
但佢行得最前嘅係
佢係主張跳出囚牢 不如歸去

大陸呢十頭八年拍埋咁多宮鬥劇
全部都係鬥餐死鬥到不亦樂乎

可能係一邊係避秦者南逃嘅後代
一邊就大國勃起嘅分別啦

阿戚之前拍咗2套大陸嘢 一套拍到一半佢嬲到撕爛合約走咗 一套就有拍完
之後簽咗公司 但冇再拍
周旭明就完全冇消息
另外好似阿佘前年有揾過佢兩個拍網劇 不過都冇咗影

佢哋再唔番香港拍劇，只會得兩個下埸，一個係好似而家咁永遠都冇作品拍得成。另一個下場就係好似以前tvb古裝劇監製劉仕裕咁，由以前拍西遊記,聊齋,封神榜，淪落到要拍抗日奇俠呢啲騎呢低質電視劇。

好似話係有諗過換角 因為佢後來好重戲分
但戚周唔想浪費佢嘅演出 堅持照用 但改戲本

火舞黃沙製作, 劇本, 演員都好掂, 但唔知點解硬係好少人記得?
Tvb應該深夜重播呢套比觀眾再審視呢套劇

其實韋家輝都係電視出身

太耐我都唔肯定自己有無記錯變印象流,
爛尾可能用詞嚴重咗,用虎頭蛇尾啱啲
我憑印象血薦軒轅,球光同創2我當時睇落去既感覺希望愈大失望愈大,
所以可能咁令我有虎頭蛇尾既印象

呢套應該係畫面色調出事
黃到仆街
睇到一半頂唔順冇睇落去

tvb都好黃

佢地喺支那沙漠到拍
唔知邊條友將啲畫面較到黃哂
演員塊臉可以同啲沙顏色一樣

較黃色先更feel到沙漠個種大熱天時, 如果佢用正常色調又係另一種質地, 金枝慾孽落雪個陣都特登將色調較白左

落雪嗰場 安茜同孔武行雪地
係香港電視史上其中一場我最鍾意嘅鏡頭

呢套正啊，女權之作阿蛇提名艾美獎

其實我覺得珠光寶氣都好睇，但好似好多人覺得唔好睇

飛女正傳應該係香港惡搞劇既顛峰

其實天地豪情喺劇情上真係好撚老土
上一代將兩個仔掉包 引發呢一代豪門恩怨
4生4旦 組成多對孽緣不倫N角關係
略加少少商戰同黑幫情節
拖拖拉拉磨吓磨下又60集

不過咁撚老土嘅劇情
先至做到嗰種「劇力萬鈞」
而且呢種長篇大劇
通常都有個好出位嘅奸角去將劇情推上高潮
所以成套劇最精彩就係睇張家輝點樣周圍害人

仲要係唔乞人憎嘅女權 大結局阿佘個幕真係感動
但套劇真係太黃

呢套我都中意睇完全呈現到上流社會鬥爭，三姐妹溝仔個啲劇好撚正

可能要配合返個劇名

火舞黃沙真係好出色，但就因為喺金枝之後成日俾人比較，但明明完全唔同議題既野，其實冇得比
，個結局又完得好靚

記得心戰啲BGM好正
依家都仲識哼

一生充滿電鰻～～～～個陣被首歌嚇親

創世紀個頭開得幾好, 但創2劇情比張自力破壞哂, 大boss角色設定得唔好, 成個劇本都好易出事 (創2已經唔係周旭明寫)
珠光寶氣個頭開得仲複雜, 後尾不斷撞車搞到冇咩心機睇埋落去.....
戚其義最得心應手既時裝劇應該係4 in love

韋家輝啲電視劇仲正

幾鍾意《血薦軒轅》
尤其芻狗殺主
結局皇帝叫大太監挽鞋
印象好深
呢套劇係配角線好睇過主角線

韋家輝電視劇太重煽情同營造高潮

劇中人物點樣慘 點樣受壓迫 點樣反擊 之後有個略帶遺憾嘅結局

反而跳咗出電視圈 搞銀河映像

能夠用自己嘅劇本表達自己嘅哲學觀 唔需要咁多煽情嘅情節都講到好好嘅故事

所以劇我係鍾意戚周劇多啲 戚周劇有種獨有嘅浪漫

又會用啲香港電視劇少見嘅手法 模糊現實界限 用符號象徵表達 善用配樂嘅音樂種類

同時十分喜歡杜韋嘅戲 講下佛偈 即使係商業片都有佢哋嘅人生哲學觀

杜琪峰韋家輝都係電視界, 佢地都係電視度走出嚟

心戰
BBQ結局

Tvb通病，頭幾集同之後可以唔同導演

據聞阿戚集集都係親自落場拍

金枝同天與地真係神級,後者唔使講,結局最後果part睇到喊

金枝用清宮背景完美演繹現實辦公室政治,又夠緊湊,一開場就死妃嬪,仲要個皇帝係配角,簡直開創先河

創世紀2原本大boss係吳奇隆，不過佢檔期唔得所以改左古天樂做boss

佢啲劇就算係最好個幾套
30集入面第21-25集通常都冇咁好睇
好似唔夠力去講個故事
不過最後個結局通常又兜得返

杜sir有邊套有晒佢地三個一齊拍

掃毒

掃毒陳木勝導演同監制，完全唔關杜琪峰事喎

所以有好多中國劇迷都覺得
近年宮鬥劇係超越唔到金枝
連啲女角死都想死嚮皇帝身邊
完全係霸道總裁嗰種戲碼
金枝將皇帝模糊化
變成一個純粹權力象徵
同班後宮係無愛情存在
皇帝同成個皇宮係一體化嘅符號
唔同中國宮鬥劇
大家要鬥搶個靚仔皇帝談情
搶贏咗就威威

心戰抄神探

有冇人鍾意刑事情報科？我覺得黑警劇嚟講，佢個節奏都幾特別，套野都幾好睇

個玩法都唔同
雖然都係講心魔 都係講解脫
但係心戰更加著重係阿斳嘅執迷不悟 更加著重虛擬現實嘅模糊
反而心戰劉青雲係「神」同「人」之間嘅身份束縛住佢 亦寫安志杰點樣由一個無「鬼」嘅人變成越來越多鬼

仲有梅小青果d宮心計1,2，啲劇情差到冇眼睇，完全唔係金枝果皮

宮心計1真係究極mary sue
人物平面化 聖母女主 唔知做乜鳩好奸嘅奸角

金枝慾孽每個人都有血有肉
胡恩威話金枝慾孽崇拜封建
君不見最後一集 雞飛狗走 為咗離開四面紅牆可以付出幾多 而為咗你唔捨得嘅人你又可以付出幾多

劉三好根本係照抄大長今
仲要抄得唔好

劇情我已經唔太記得，淨係記得呀蛇果個好人到仆街既劉三好角色同楊怡果個唔知為乜而奸嘅奸角

白頭佬 = 黃華和

感謝

心戰正 幾個人格

成套都好好睇 真神劇
結局又好遺憾

好浪漫 又唔會過火 對白又有心思

好睇 賀峰玩死陳鴻烈正到

徐榮爆門果套？

係